Misalkan sekumpulan data mempunyai distribusi positif. Jika kita menghitung nilai-nilai median, rata-rata dan modus maka akan diperoleh hubungan sebagai berikut....
A. modus lebih kecil dari rata-rata dan median lebih kecil dari modus
B. modus lebih kecil dari rata-rata dan median lebih kecil dari rata-rata
C. modus lebih kecil dari modus dan modus lebih kecil dari rata-rata
D. median lebih besar dari rata-rata dan median lebih kecil dari modus
ANSWER: B

Untuk menghitung koefisien kemiringan dari sekumpulan data di antaranya digunakan rumus....
A. koefisien kemiringan sama dengan modus dikurangi rata-rata, kemudian hasilnya dibagi simpangan baku
B. koefisien kemiringan sama dengan rata-rata ditambah modus, kemudian hasilnya dibagi simpangan baku
C. koefisien kemiringan sama dengan rata-rata dikurangi median, kemudian hasilnya dibagi simpangan baku
D. koefisien kemiringan sama dengan rata-rata dikurangi modus, kemudian hasilnya dibagi simpangan baku
ANSWER: D

Kriteria yang digunakan dalam menentukan distribusi dari sekumpulan data adalah sebagai berikut, kecuali jika koefisien kemiringannya....
A. kurang dari nol maka distribusinya adalah negatif
B. sama dengan nol maka distribusinya adalah simetrik
C. lebih dari nol maka distribusinya adalah positif
D. sama dengan nol maka distribusinya adalah anti simetris
ANSWER: B

Jika koefisien kemiringan dari sekumpulan data hasilnya sama dengan 1,25 maka distribusinya adalah....
A. simetrik
B. positif
C. negatif
D. leptokurtik
ANSWER: B

Diberikan data hasil ulangan siswa SD X sebagai berikut.  Koefisien kemiringan pertama dari Pearson data tersebut adalah....
A. 0,067
B. 0,076
C. 0,67
D. 0,76
ANSWER: A

Kurva normal umumnya tergolong kurva....
A. leptokurtik
B. mediokurtik
C. platikurtik
D. mesokurtik
ANSWER: D

Rumus yang digunakan untuk menghitung koefisien kurtosis....
A. K=(1/2 (K_3+K_1 ))/(P_90+P_10 )
B. K=(1/2 (K_3-K_1 ))/(P_90+P_10 )
C. K=(1/2 (K_3-K_1 ))/(P_90-P_10 )
D. K=(1/2 (K_3+K_1 ))/(P_90-P_10 )
ANSWER: C

Jika koefisien kurtosis dari sekumpulan data setelah dihitung sama dengan 0,206 maka distribusinya adalah....
A. plakurtik
B. positif
C. mesokurtik
D. leptokurtik
ANSWER: A

Luas daerah kurva normal baku untuk z antara -0,82 dan 2,15 adalah....
A. 0,667
B. 0,7781
C. 0,7892
D. 0,8003
ANSWER: B

Luas daerah kurva normal baku untuk z lebih besar dari 0,86 adalah....
A. 0,0838
B. 0,1948
C. 0,205
D. 0,3161
ANSWER: B

Luas daerah kurva normal baku untuk z lebih kecil dari -0,56 adalah....
A. 0,1011
B. 0,1012
C. 0,2123
D. 0,2877
ANSWER: D

Luas daerah kurva normal baku untuk z lebih kecil dari 1,28 adalah....
A. 0,8981
B. 0,8997
C. 0,3997
D. 0,3746
ANSWER: B

Untuk t dengan dk = 21 maka nilai t untuk luas daerah dari t ke kiri sama dengan 0,75 adalah....
A. 0,257
B. 0,532
C. 0,686
D. 0,859
ANSWER: C

Untuk t dengan dk = 5 maka nilai t untuk luas daerah dari t ke kanan sama dengan 0,05 adalah....
A. 2,02
B. 2,57
C. 3,36
D. 4,03
ANSWER: A

Dengan dk = 20, nilai χ^2 sehingga luas daerah dari χ^2 ke kiri sama dengan 0,25 adalah....
A. 15,5
B. 19,3
C. 23,8
D. 34,2
ANSWER: A

Dengan dk = 30, nilai χ^2 sehingga luas daerah dari 〖χ_1〗^2 dan 〖χ_2〗^2  = 0,90 adalah....
A. 45,6 dan 24,5
B. 24,5 dan 16,8
C. 24,5 dan 34,8
D. 18,5 dan 43,8
ANSWER: D

Nilai χ^2 untuk dk = 9 sebesar 11,4 maka luas daerah dari nilai χ^2 itu ke kiri adalah....
A. 0,25
B. 0,75
C. 0,025
D. 0,975
ANSWER: B

Dengan dk pembilang 5 dan dk penyebut 8, nilai F sehingga luas daerah di bawah kurva distribusi F dari F ke kanan sama dengan 0,05 adalah....
A. 3,69
B. 3,97
C. 6,06
D. 6,63
ANSWER: A

Nilai F_(0,05;(12,9)) adalah....
A. 5,67
B. 5,11
C. 3,31
D. 3,07
ANSWER: D

Nilai F_(0,99;(30,24)) adalah....
A. 0,39
B. 0,4
C. 0,52
D. 0,53
ANSWER: B

Seorang guru hendak menelusuri dugaan bahwa nilai rata-rata UN siswa kelas XII di sekolahnya masih di bawah nilai standar yang ditetapkan yaitu 4,25. Hipotesis statistik penelitian guru tersebut adalah....
A. H_0:μ=4,25
B. H_0:μ=4,25
C. H_0:μ=4,25
D. H_0:μ=4,255
ANSWER: A

Seorang guru hendak mengetahui peningkatan hasil belajar siswa setelah diberikan pelajaran menggunakan metode baru. Ia tidak dapat menemukan teori yang mendukung metode tersebut dapat meningkatkan hasil belajar siswa. Apabila ia menduga rata-rata hasil belajar siswa yang diajarkan dengan metode baru tersebut lebih tinggi dibandingkan rata-rata siswa yang diajarkan dengan metode lama dengan mengambil taraf signifikansi 5% maka hasil penelitian guru tersebut memiliki tingkat kepercayaan....
A. 0,025
B. 0,05
C. 0,75
D. 0,95
ANSWER: D

Seorang siswa akan meneliti kebenaran teori bahwa biji kacang hijau akan berubah menjadi kecambah rata-rata dalam 72 jam dengan simpangan baku 0,255 jam. Persentase kesalahan dugaan dari masalah tersebut adalah....
A. 0,025
B. 0,05
C. 0,75
D. 0,95
ANSWER: B

Seorang guru ingin mengetahui dugaan bahwa pembelajaran materi geometri dengan menggunakan alat peraga dapat meningkatkan rata-rata hasil belajar di atas nilai ketuntasan belajar yaitu 6,5. Bila ternyata dari penelitian tersebut diperoleh data yang berdistribusi t dari 30 orang siswa memiliki rata-rata 7,8 dan standar deviasi 4,19 maka persentase kesalahan jenis I adalah....
A. 0,025
B. 0,05
C. 0,75
D. 0,95
ANSWER: B

Untuk soal nomor 25 sampai dengan nomor 28  Nilai L_0 dari data hasil belajar siswa pada kelas yang diajarkan menggunakan metode A adalah....
A. 0,0017
B. 0,017
C. 0,0701
D. 0,071
ANSWER: C

Untuk soal nomor 25 sampai dengan nomor 28  Nilai L-tabel dari data hasil belajar siswa pada kelas yang diajarkan menggunakan metode B pada taraf kepercayaan 95% adalah....
A. 0,161
B. 0,173
C. 0,187
D. 0,2
ANSWER: B

Untuk soal nomor 25 sampai dengan nomor 28  Hasil perhitungan L_0 dari data hasil belajar siswa pada kelas yang diajarkan menggunakan metode B dapat disimpulkan bahwa pada taraf nyata 0,05 data tersebut....
A. berdistribusi normal
B. tidak berdistribusi normal
C. homogen
D. tidak homogen
ANSWER: A

Untuk soal nomor 25 sampai dengan nomor 28  Nilai F_hitung dari kedua kelas tersebut adalah....
A. 0,155
B. 0,551
C. 1,155
D. 1,551
ANSWER: D

Untuk soal nomor 29 dan nomor 32!  Hipotesis dari masalah tersebut adalah....
A. H_0:μ_A-μ_B=0
B. H_0:μ_A-μ_B=0
C. H_0:μ_A-μ_B=0
D. H_0:μ_A-μ_B=0
ANSWER: D

Untuk soal nomor 29 dan nomor 32!  Nilai t_hitung dari kedua rata-rata tersebut adalah....
A. 1,384
B. 1,438
C. 3,184
D. 3,481
ANSWER: C

Untuk soal nomor 29 dan nomor 32!  Daerah kritis dari pengujian hipotesis tersebut adalah....
A. t_hitung<1,995
B. t_hitung>1,995
C. t_hitung<1,668
D. t_hitung>1,668
ANSWER: D

Untuk soal nomor 29 dan nomor 32!  Kesimpulan dari pengujian hipotesis tersebut adalah....
A. hasil belajar siswa dari kedua kelas tersebut tidak memiliki perbedaan yang signifikan
B. hasil belajar siswa yang diajarkan dengan kedua metode tersebut tidak memiliki perbedaan yang signifikan
C. hasil belajar siswa yang diajarkan dengan metode A lebih baik dari hasil belajar siswa yang diajarkan dengan metode B
D. hasil belajar siswa yang diajarkan dengan metode B lebih baik dari hasil belajar siswa yang diajarkan dengan metode A
ANSWER: C

Untuk soal nomor 33 sampai dengan nomor 37!  Nilai dugaan untuk b_1 adalah....
A. 1,268
B. 0,998
C. 0,898
D. 0,989
ANSWER: C

Untuk soal nomor 33 sampai dengan nomor 37!  Nilai dugaan untuk b_0 adalah....
A. -25,131
B. -15,132
C. -5,321
D. 1,825
ANSWER: B

Untuk soal nomor 33 sampai dengan nomor 37!  Nilai s{b_1 }=....
A. 0,015
B. 0,151
C. 0,511
D. 5,011
ANSWER: B

Untuk soal nomor 33 sampai dengan nomor 37!  Selang kepercayaan 95% bagi β_1 adalah....
A. 0,565<β_1<1,231
B. 0,656<β_1<1,312
C. 0,665<β_1<1,321
D. 1,321<β_1<3,211
ANSWER: A

Untuk soal nomor 33 sampai dengan nomor 37!  Jika kita uji hipotesis H_0:β_1=0 vs H_a:β_1≠0, kita hitung statistik uji t maka nilai t hitung adalah....
A. 4,59
B. 5,49
C. 5,94
D. 9,54
ANSWER: C

Untuk soal nomor 38 sampai dengan nomor 40!  Koefisien korelasi r adalah....
A. 0,783
B. 0,873
C. 0,893
D. 0,973
ANSWER: B

Untuk soal nomor 38 sampai dengan nomor 40!  Koefisien determinasinya adalah....
A. 0,762
B. 0,862
C. 0,872
D. 0,876
ANSWER: A

Untuk soal nomor 38 sampai dengan nomor 40!  Statistik penguji Z untuk uji H_0:ρ=0 lawan H_a:ρ≠0 kita peroleh....
A. 0,436
B. 0,463
C. 0,643
D. 1,346
ANSWER: D