Jika kita memperhatikan statistika maka secara garis besar urutan fungsi-fungsinya adalah....
A. Pengumpulan data, penarikan kesimpulan, pengolahan dan penganalisaan data, pembuatan keputusan
B. Pengolahan dan penganalisaan data, pengumpulan data, penarikan kesimpulan, pembuatan keputusan
C. Pengumpulan data, pengolahan dan penganalisaan data, pembuatan keputusan, penarikan kesimpulan
D. Pengumpulan data, pengolahan dan penganalisaan data, penarikan kesimpulan, pembuatan keputusan
ANSWER: D

Pernyataan berikut yang termasuk data kualitatif adalah....
A. Banyak halaman buku yang sudah dibaca Sandy pada hari ini.
B. Kecepatan kendaraan tiap jam.
C. Jumlah kecelakaan lalu lintas pada tahun 2019 menurun.
D. Keliling tanah Pak Ali 2.560 m.
ANSWER: C

Seorang petugas dari kantor kecamatan sedang mengumpulkan data tentang penghasilan setiap bulan dari setiap kepala keluarga yang ada di suatu perumahan. Setelah dihitung ternyata rata-rata penghasilan setiap keluarga adalah Rp350.000,00/bulan. Nilai Rp350.000,00 per bulan ini dinamakan....
A. Parameter
B. Data statistik
C. Statistik
D. Sampel 
ANSWER: C

10,5500 dibulatkan hingga persepuluhan menjadi....
A. 10,5
B. 11
C. 10,6
D. 10,55
ANSWER: C

951,065 dibulatkan hingga perseratusan menjadi....
A. 951,06
B. 951,1
C. 951,07
D. 951
ANSWER: A

Jika X_1=-2,X_2=1,Y_1=2 dan Y_2=4 maka ∑_(i=1)^2▒〖〖X_i〗^3 〖Y_i〗^2 〗 sama dengan....
A. 48
B. -13
C. 52
D. -16
ANSWER: D

Jika X_1=-2,〖 X〗_2=-1,X_3=2,〖 Y〗_1=2,Y_2=-2 dan Y_3=5 maka [∑_(i=1)^3▒〖X_i〗^2 ]^2 [∑_(i=1)^3▒Y_i ]^2 sama dengan....
A. 2025
B. 775
C. 2500
D. 225
ANSWER: A

∑_(x=0)^3▒(X-2i)^2  sama dengan....
A. 4X^2-24X+14
B. 12i^2-24i+14
C. 16i^2-24i+14
D. 16i^2-24i-14
ANSWER: C

Dalam tabel distribusi frekuensi, ujung bawah kelas interval pertamanya ditentukan oleh....
A. selalu nilai data yang terkecil
B. selalu nilai data yang lebih kecil dari nilai data yang terkecil
C. bisa nilai data yang terkecil dan bisa juga nilai data yang lebih kecil dari nilai data yang terkecil
D. tidak ada pembatasan
ANSWER: C

Tabel berikut memperlihatkan daftar tinggi badan mahasiswa jurusan pendidikan matematika FKIP.
A. batas bawah kelas interval pertama adalah 160,1
B. panjang kelas untuk kelas interval pertama adalah 1,1
C. titik tengah untuk kelas interval pertama adalah 160,6
D. batas atas kelas interval pertama adalah 161,25
ANSWER: D

Dari soal nomor 10, panjang kelas untuk kelas interval kelima adalah....
A. 1,9
B. 2
C. 1,1
D. 1,2
ANSWER: B

Dari soal nomor 10 maka....
A. titik tengah kelas interval kedua adalah 160,85
B. titik tengah kelas interval ketiga adalah 163,5
C. titik tengah kelas interval keempat adalah 165,0
D. titik tengah kelas interval ketujuh adalah 170,25
ANSWER: C

Dari soal nomor 10, banyak kelas yang digunakan berdasarkan aturan Sturges adalah....
A. 5 buah atau 6 buah
B. 6 buah atau 7 buah
C. 7 buah atau 8 buah
D. tidak bisa ditentukan
ANSWER: C

Berikut adalah tabel tinggi badan sejumlah pemuda Desa “A”   Banyaknya persentase dari warga yang mempunyai tinggi badan terletak pada kelas interval keempat adalah....
A. 18,3
B. 18,4
C. 19,3
D. 19,4
ANSWER: D

Dari soal nomor 14, banyak warga yang mempunyai tinggi badan kurang dari 166,3 cm adalah....
A. 19
B. 26
C. 34
D. 46
ANSWER: C

Dari soal nomor 14, banyak warga yang mempunyai tinggi badan paling kecil 164,2 cm adalah....
A. 19
B. 28
C. 34
D. 43
ANSWER: D

Dari soal nomor 14, besarnya persentase dari warga yang mempunyai tinggi badan kurang dari 168,4 cm adalah....
A. 74
B. 74,1
C. 74,2
D. 74,3
ANSWER: C

Untuk menggambarkan diagram batang, sebaiknya data yang digunakan adalah data....
A. diskrit
B. kontinu
C. kualitatif
D. kuantitatif
ANSWER: C

Untuk menggambarkan diagram lingkaran, sebaiknya data yang digunakan adalah data....
A. diskrit
B. kuantitatif
C. kontinu
D. kualitatif
ANSWER: D

Hal-hal yang perlu diperhatikan dalam menggambarkan diagram lingkaran di bawah ini semuanya benar, kecuali....
A. memasukkan kategori yang pertama ke dalam lingkaran dari titik yang tertinggi
B. memasukkan semua kategori ke dalam lingkaran menggunakan busur derajat
C. untuk memasukkan kategori lainnya harus searah jarum jam
D. untuk setiap kategori hendaknya diberi warna atau corak yang sama dalam lingkarannya
ANSWER: D

Misalkan nilai dari kategori B adalah 22 dan jumlah nilai dari seluruh kategori adalah 72 maka besarnya persentase dan besarnya derajat dari B itu masing-masing adalah....
A. 30,6% dan 110,2o
B. 30,7% dan 110,5o
C. 30,5% dan 110,1o
D. 30,7% dan 110,6o
ANSWER: A

Hal-hal yang perlu diperhatikan dalam menggambarkan poligon frekuensi di bawah ini semuanya benar, kecuali....
A. sumbu tegaknya berupa frekuensi
B. batang-batangnya saling berimpitan
C. sumbu datarnya berupa ujung-ujung kelas interval
D. sumbu datarnya bisa juga titik tengah
ANSWER: C

Hal-hal yang perlu diperhatikan dalam menggambarkan ozaiv positif di bawah ini semuanya benar, kecuali.... 
A. sumbu datarnya berupa ujung-ujung kelas interval
B. sumbu tegaknya berupa frekuensi kumulatif
C. grafiknya berjalan dari bawah ke kanan atas
D. grafiknya berupa kumpulan titik-titik
ANSWER: A

Hal-hal yang perlu diperhatikan dalam menggambarkan ozaiv negatif di bawah ini semuanya benar, kecuali....
A. grafiknya berjalan dari kiri bawah ke kanan atas
B. sumbu datarnya berupa ujung-ujung bawah kelas interval
C. sumbu tegaknya berupa frekuensi kumulatif
D. grafiknya berupa kumpulan titik-titik
ANSWER: A

Misalkan anda akan menggambarkan grafik dari yang sudah disusun dalam tabel distribusi frekuensi relatif. Hal-hal yang perlu diperhatikan dalam menggambarkan grafik di bawah ini semuanya benar, kecuali....
A. sumbu datarnya berupa ujung bawah kelas interval
B. batang-batangnya saling berimpitan
C. sumbu tegaknya berupa frekuensi relatif
D. sumbu datarnya bisa juga titik tengah
ANSWER: A

Suatu barisan bilangan merupakan deret aritmetika dengan suku pertama 2 dan suku terakhir 1895 dengan beda setiap dua suku yang berdekatan sama dengan 3. Nilai rata-rata semua suku deret itu ialah....
A. 940
B. 943
C. 946
D. 948
ANSWER: D

Nilai rata-rata dari data terkelompok sama dengan nilai rata-rata dari semua nilai....
A. data itu
B. setiap kelas interval
C. tengah dari setiap kelas interval
D. ujung bawah dan ujung atas dibagi banyaknya kelas interval
ANSWER: C

Dalam menghitung nilai rata-rata suatu data terkelompok dengan cara “nilai rata-rata duga” maka nilai rata-rata duga itu (AM) dapat ditentukan pada....
A. setiap kelas
B. kelas interval yang berfrekuensi paling tinggi
C. kelas interval yang berkedudukan di tengah dari deretan kelas interval
D. kelas interval yang berfrekuensi paling rendah
ANSWER: A

Nilai rata-rata duga (AM) merupakan....
A. nilai rata-rata antara nilai data terendah dan nilai data tertinggi
B. salah satu tanda kelas interval
C. nilai rata-rata setiap kelas interval
D. setengah dari jumlah nilai terendah dengan nilai tertinggi dari setiap kelas interval
ANSWER: B

Apa yang anda ketahui tentang kurva simetris?
A. Selalu mempunyai sebuah modus.
B. Mungkin mempunyai lebih dari sebuah modus.
C. Mungkin tidak mempunyai modus.
D. Letak pusat kecenderungan selalu tidak setempat.
ANSWER: B

Sampel dengan data 74, 81, 65, 56, 96, 63, 55, 91, 93, 85, 51, 59, dan 69 mempunyai nilai Me....
A. 67
B. 69
C. 72,5
D. 74,5
ANSWER: B

Jika diberikan data statistik Me = 89 dan Mo = 87, artinya....
A. 50% bernilai 89 dan 50% lagi bernilai 87
B. umumnya bernilai 87 sedangkan nilainya 50% saja yang bernilai 89
C. 50% bernilai di atas 89 dan 50% lagi bernilai di bawah 87
D. 50% bernilai di atas 89 dan 50% lagi bernilai di bawahnya tetapi pada umumnya bernilai 87
ANSWER: D

Apa yang anda ketahui tentang kurva normal?
A. Tidak selalu mempunyai satu modus.
B. Letak pusat kecenderungan pada satu titik.
C. Tidak mempunyai median.
D. Berlaku hubungan 3Mo = 2Me - x ̅
ANSWER: B

Data tersebar 7, 10, 13, 13, 15, 19, 20, 25, 25, 27, 29, 31, 34, 34, 35, dan 37. Nilai K_3=....
A. 31
B. 32,5
C. 33,25
D. 34
ANSWER: C

Dari data pada nomor 34, nilai D_5=....
A. 23,5
B. 25
C. 26
D. 26,75
ANSWER: B

Dari data pada nomor 34, nilai P_87=....
A. 34
B. 34,5
C. 34,79
D. 34,87
ANSWER: C

Suatu baris bilangan terdiri atas 11 unsur. Letak nilai K_2 dan P_57 pada unsur ke....
A. 6 dan ke-6,84
B. 6 dan ke-10
C. 5,5 dan ke-9,5
D. 5,5 dan ke-10,5
ANSWER: A

Rata-rata simpangan dari 25, 25, 17, 34, 21, 42 adalah....
A. 6,13
B. 7,11
C. 5,19
D. 9,05
ANSWER: B

Panjang sebidang tanah diukur 5 kali pengukuran dengan hasil pengukuran yang berbeda-beda: 12,01 m, 11,97 m, 12,14 m, 11,97 m, dan 12,0 m. Panjang bidang tanah sebenarnya terletak pada interval....
A. (12,00 – 12,02) m
B. (11,974 – 12,018) m
C. (11,97 – 12,09) m
D. (11,948 – 12,088) m
ANSWER: D

Hasil menimbang sebuah benda dengan 5 kali penimbangan menghasilkan penimbangan yang berbeda: 57,87 kg, 58,09 kg, 58,17 kg, 57,96 kg, dan 57,89 kg. Berat benda sebenarnya terletak dalam interval....
A. (57,996 – 58,126) kg
B. (57,886 – 58,126) kg
C. (57,886 – 57,996) kg
D. (57,996 – 78,197) kg
ANSWER: B